大崩逃 - 陶傑

大崩逃 - 陶傑

林鄭月娥問題，如滾雪球一樣，網絡瘋傳特區政府醞釀宣布宵禁，無端端停課一星期。

若停課一星期，小孩錯過了很多寶貴的課程。國際學校學費一個月二萬元。停課一星期，家長白交學費五千元，請問教育局，是否準備賠償？

我討厭政治，相信香港絕大多數家長也討厭。既然大家都不搞政治，不談政治，為何忽然禍從天降，中小學的孩子停課一星期，得不到賠償？除了退還學費，還應該補課。請問這方面有何安排？家長若分秒必爭，為免子女荒廢學業，將來考不上劍橋、哈佛、MIT（假設幾年後美國政府慈悲為懷，想你在校園全面排華，或阿彌陀佛，懂得將香港學生在中國學生之外另立配額），在停課的一星期，聘請西方國家私人補習教師，為小孩操英文，這張帳單，特區政府教育局不付，難道要叫習近平來付款？

林鄭月娥撒下的糞便，中國政府去替她擦屁股好了。付了學費的家長，無此義務。不錯，講到一個錢字，與任何中國人一樣，我看得非常非常之大。

這種白癡當政，連馬來西亞總理馬哈迪也忍不住，罕有地點名林鄭月娥，呼籲這個中國女人快點知恥下台。

但是中國為了面子，林鄭下不了台。這是一種特有的中國政治鎖陽症，在傳說之中，據說出不得、進也不是，要叫救護車，一對男女雙雙抬出去，可謂舉世稱奇。

如此充滿中國特色的管治模式，為所謂「人類生命共同體」添加了罕見的一課。看到笑哈哈的，國際領袖之中豈止馬哈迪，川普、馬克龍、莊漢生、麥克萊夫人，個個強忍住笑。畢竟中國是正在向全世界派發鈔票的大客。

九月底有一批香港中學生，父母看見苗頭不對，緊急向英國寄宿學校敲門，也不管排名高低，總之肯開門，有學額錄取就好。終於得償所願，讓子女在最後一分鐘向前殖民地宗主國撤離。

活像一九七五年越共西貢，美國大使館的直升機停機坪緊急疏散外交人員。南越政府的官員也拼命想擠上直升機，但美國的直升機名額有限，美國人在機身上鋪了一層潤滑油，讓最後多出來的人，擠不上去。

香港也一樣。警務處記者會發言人的那個警Sir，被揭發老婆已經移民美國，自己也在等綠卡。

這個星球上居然有行為如此錯亂的人。英美帝國主義，對這個百年喧嘩不休的民族，畢竟太過慈悲。這一次，且看川普手段如何。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

講得好

請支持行動post

【行動】商戶蝕大本對政府怨氣重！大家係時候出手connect沉默的中小企！

隨著政府不斷挑釁香港人，火上加油，導致抗爭越演越烈。 反送中持續了一百多日，警察胡亂鎮壓，亂放催淚彈，對地區造成嘅滋擾，無人幫襯對佢地來講造成極大損失。
依家開始有唔少藍絲或扮中立嘅商人對政府及警察產生怨言。
請大家利用呢個機會，廣泛向商戶宣傳，爭取商戶棄暗投明，企起香港人一方，或至少唔再支持政府、警察，以及港共保皇黨。
請推我個post以了解當中嘅行動策略。